~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : écrit
chapitre : graphes
thème : listes de listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

1. a. Tracer $G_1$  le graphe dont la matrice d'adjacence est : $$\left( \begin{array}{cccc} 0&1&1&0\\ 1&0&1&1\\ 1&1&0&1\\
0&1&1&0\\ \end{array}\right)$$
   b. Le graphe $G_1$ est-il orienté ou non orienté ?

2. a. Tracer $G_2$ le graphe \textbf{orienté} dont la matrice d'adjacence est :$$\left( \begin{array}{cccc}
0&1&0&0\\
0&0&1&1\\
1&1&0&0\\
0&1&1&0\\
\end{array}\right)$$
   b. Le graphe $G_2$ est-il orienté ou non orienté ?
   
3. a. Tracer $G_3$ le graphe dont le dictionnaire des prédécesseurs est   : $$\{A:[C],B:[A,C,E],C:[A],D:[A],E:[D]\}$$
   b. Le graphe $G_3$ est-il orienté ?
   c. Déterminer la matrice d'adjacence de $G_3$.

~~~ {.python .hidden .amc file="Q_1.md" bareme="2"}
>>> pass
~~~

~~~ {.python .hidden .amc file="Q_2.md" bareme="2"}
>>> pass
~~~

~~~ {.python .hidden .amc file="Q_3.md" bareme="3"}
>>> pass
~~~





